最老化石證35億年前有生命

美國一項微生物化石研究結果顯示，從澳洲發現的最古老化石得出直接證據，確認35億年前已有細菌等微生物存活。

科學家利用二次離子質譜法（SIMS），在11塊澳洲出土的微生物化石板中，鑑別出5種細菌。參與研究的加州大學古生物學家邵夫（William Schopf）及威斯康星大學地質學家維利（John Valley）表示，研究顯示地球出現生命的時間可追溯至35億年前，甚至40億年前，當時地球仍未有氧氣，但那時的生物已經多種多樣。

邵夫稱，「生命一定是很早就出現了，但是還沒有人知道究竟有多早。」他認為研究意義重大，35億年前的地球出現生命，說明宇宙出現生命的時間可能更早。

華盛頓大學化學家蓋博（Lara Gamble）認為，研究是經過精心設計，可以確保測量準確。

醬油：

耶撚: 地球得6000年